What's in a name?

新型肺炎進一步蔓延。除了上班便是呆在家中，看電視、上Youtube。

Youtube最近有一個突然冒起的超新星，他叫做雞丁。雞丁是一個中二學生，喜歡將外國歌曲重新填詞，然後親自演繹，放上互聯網任人觀賞。

他在網絡爆紅，小鳥醫生也成為了他的粉絲之一。因為他可愛？不。小鳥醫生可沒有這種癖好。也不是因為他無厘頭的那一句「去銅鑼灣見到陳法拉」，或者充滿哲理的「你樂觀啲你嘅生活就變得完美」。

如果有認真觀看他的影片，雞丁的其中一首歌曲《生活》之中有一句：「你話我係矮仔？喂我係喔」。這才是他跟其他網絡紅人真正不同之處。就像小鳥醫生在網上寫作也有一段時間，還不敢公開他的一副尊容。這一個雞丁如此直白，可說是一個可造之才。

要知道一個中二的學生，沒有什麼可以炫耀。來來去去就是成績、才藝、零用錢買下來的新產品、和急促發育所帶來的身體轉變。一班中學生在排隊，老師總會依照同學的身高來編配。身高佔優的同學往往有一種優越感。而比較矮小的同學，雖然未必會被恥笑，但往往帶著一種自卑。

他們未必會像成年人一樣，知道自己除了身高之外，還有其他可貴的素質和能力，讓自己感到自豪。身形較弱小的同學對於自己的身高往往避而不談，像雞丁這樣把它安插在自己的歌曲之中，實在表現出無比的自信，讓人想起大衛與哥利亞。

新型肺炎國外擴散的速度比想像中快。留學生急速回國，不少人對此有所意見。説他們有好處的時候，便到外國接受高等教育。遇上困難的時候，卻落荒而逃。他們對留學生在外國的所學感到質疑。

同理心不足。這是小鳥醫生的一些淺薄意見。批評的人沒想像得到，亞洲人面孔的留學生，在外國街上三五成群地帶著口罩。思想不成熟的鬼仔，只會聯想起令病毒散播的元兇，喜歡生吃老鼠和蝙蝠特別的一種人形生物。

在街上被人指著叫喊，心中卻大有不甘。明明不是中國人，卻被株連背上了散播病毒的罪孽。你多想立刻辯駁一句"We are Hongkongers"，但那些鬼仔卻一點也不bother。

在這一個時刻，不要選擇落荒而逃。也不要嘗試解釋你的身份，那只會證明你的弱小和怯懦。你應該轉身雙目正視這一幫鬼仔，使用你在課餘到酒吧中學會的一口地道牛津腔，冷靜地回答："So you want to get infected by this Chxxxse guy？"

每一個人也有他的不足之處。有的身材比較矮小，有的不夠聰明，有的比較醜陋。成年人不會覺得他人的缺憾可笑，因為沒有人是完美的。但當有一個人，明明身材矮小，卻被發現上課時使用增高鞋墊。或者有一個人，明明沒有什麼才華，卻四處抄襲欺世盜名。這便會讓其他人感到滑稽，成為嘲笑和欺淩的對象。嘲笑不是因為他的缺憾，卻是因為他的缺乏自信和欲蓋彌彰。

如果有一天，一種新型肺炎在香港爆發。無論世衛或其他官方組織如何塗脂抹粉，我也會堅持稱呼這一種新型傳染病叫做「香港肺炎」。

推